[
    {
        "infoNumber" : "20120501",
        "question" : "제품 디자인 과정 중 「완성 예상도」라고도 하며 실물처럼 충실하고 정확히 표현하는 것을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers" : ["드로잉(DRAWING)","스케치(SKETCH)","모델링(MODELING)"],
        "correct_answer" :"렌더링(RENDERING)",
        "desc" : "랜더링 : 렌더링 또는 이미지 합성(rendering 또는 image synthesis)은 컴퓨터 프로그램을 사용하여 모델 또는 이들을 모아놓은 장면인 씬 파일(scene file)로부터 영상을 만들어내는 과정<br> 드로잉 : 채색 없이 선으로만 형태를 그리는것 <br> 스케치 :사물이나 착상의 얼개만을 빠른 시간에 그리는 기법으로, 스케치로 그린 그림은 완성되지 않은 그림이다 <br> 모델링 : 렌더링과 같이 디자인 개념을 구체적으로 하는 것을 뜻  "
    },{
        "infoNumber" : "20120502",
        "question" : "다음 중 주위색의 영향으로 오히려 인접색에 가깝게 느껴지는 현상을 의미하는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["대비 현상","색의 수축성", "중량 현상"],
        "correct_answer" :"동화 현상",
        "desc" : "대비현상 :어떤 색이 다른 색의 영향으로 인하 여 실제와는 다른 색으로 변해 보이는 현상 <br> 동화 현상 : 인접한 컬러들끼리 서로 영향을 주어서 인접한 색에 가까운 것으로 느껴지는 효과 <br> 색의 수축성 : 실제 크기보다 작게 보이는 색   "
    },{
        "infoNumber" : "20120503",
        "question" : "다음 중 무엇을 구하는 도형인가?",
        "question_img" : "gineungsaWD2012_05_01",
        "incorrect_answers" : ["심메트리","루트구형","아심메트리"],
        "correct_answer" :"황금분할",
        "desc" : "황금비례 : 1:6184 "
    },{
        "infoNumber" : "20120504",
        "question" : "다음 중 실내 공간을 목적별로 분류한 대상이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers" : ["생활 공간 (living space)","공공 공간 (public space)","작업 공간 (work space)"],
        "correct_answer" :"가구 공간 (furniture space)",
        "desc" : "가구공간은 시내 공간이 아닙니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110505",
        "question" : "망막에 다른 색광이 혼합되는 현상으로 색 점이 서로 가깝게 있어 명도와 채도가 떨어지지 않는 혼합방식은?",
        "incorrect_answers" : ["보색혼합","가산혼합","감산혼합"],
        "correct_answer" :"병치혼합",
        "desc" : "병치혼합 : 서로 색을 섞어서 새로운 색을 만드는것이 아니라,원색들을 나란히 세워놔서 보는 사람으로 하여금 눈의 망막위에서 서로 혼합되어 보여지는 방식입니다 따라서 색 자체를 섞지 않고 원색 그대로 유지되어서 원래의 명도와 채도가 유지됩니다"
    },{
        "infoNumber" : "20110506",
        "question" : "다음 그림에서 나타나는 착시현상은?",
        "question_img" : "gineungsaWD2012_05_02",
        "incorrect_answers" : ["방향의 착시","대비의 착시","분할의 착시"],
        "correct_answer" :"길이의 착시",
        "desc" : "길이의 착시 입니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110507",
        "question" : "기계화와 대량생산에 의한 생활 용품의 품질 저하에 반대하여 윌리엄 모리스를 중심으로 영국에서 일어난 것은?",
        "incorrect_answers" : ["산업혁명","아르 누보","대규모생산운동"],
        "correct_answer" :"미술공예운동",
        "desc" : "윌리엄 모리스 - 미술 공예 운동"
    },{
        "infoNumber" : "20110508",
        "question" : "다음 중 색의 주목성에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers" : ["명시성이 높은 색은 주목성도 높아지게 된다.","주목성은 색이 우리의 시선을 끄는 힘을 말한다.","명도와 채도가 높은 색은 주목성이 높다."],
        "correct_answer" :"차가운 한색은 따뜻한 난색보다 주목성이 높다",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110509",
        "question" : "1, 2, 4, 8, 16 ...과 같이 이웃하는 두 항의 비가 일정한 수열은?",
        "incorrect_answers" : ["등차수열","피보나치수열","조화수열"],
        "correct_answer" :"등비수열",
        "desc" : "1:3:5:7:9 (+2) 등차수열 비례<br>1:2:4:8:16 (x2) 등비수열 비례 <br>1:2:3:5:8 ( + ) 상가수열 비례 앞항 뒷항 <br> 3:4:5 ( ) 정수비 비의 값이 정수로 나오는 비례"
    },{
        "infoNumber" : "20110510",
        "question" : "1931년 국제조명위원회에서 가산 혼합 원리로 물리적인 빛의 혼합을 기초로 하는 표색계는?",
        "incorrect_answers" : ["오스트발트(OSTWALD) 표색계","맥스웰(MAXWELL) RGB 표색계","먼셀(MUNSELL) 표색계"],
        "correct_answer" :"CIE 표색계",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110511",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 디자인 원리는?",
        "question_desc" : "- 조형의 모든 부분에 나타나는 시각상의 힘 <br> - 주도적인 것을 끌어당가는 상대적인 힘",
        "incorrect_answers" : ["비례와 균형","리듬과 율동","유사와 대비"],
        "correct_answer" :"주도와 종속",
        "desc" : "정답은 주도와 종속 입니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110512",
        "question" : "다음이 설명하는 색입체 모형은?",
        "question_desc" :"- 색상, 명도, 채도로 표시하여 색채나무 라고도 한다 <br> - 양쪽에 놓인 두 색상환은 보색관계가 된다. <br> - 10색상환을 각기 4분할하여 40색상이 되게 하고 생상환은 20색을 쓰고 있다.",
        "incorrect_answers" : ["오스트라발트 색입체","문 스펜서의 색입체","영 핼름훌쯔의 색입체"],
        "correct_answer" :"먼셀의 색입체",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110513",
        "question" : "다음 색체계열 중 피를 많이 보는 수술실과 같은 공간에 가장 알맞은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["갈색계열","무채색계열","보라색계열"],
        "correct_answer" :"녹색계열",
        "desc" : "빨강 자극적 정열 흥분 애정 위험 화재 정지 긴급 <br>주황 기쁨 원기 즐거움 만족 위험물 표시<br>노랑 명랑 환희 희망 광명 주의표시<br>녹색 평화 상쾌 희망 휴식 안전 및 구급 <br> 파랑 젊음 차가움 명상 심원 성심 침정제<br>보라 창조 우아 고독 신비 공포 추함 예술 신앙 <br> 자주 사랑 애정 화려 아름다움 흥분 슬픔<br> 흰색 순수 순결 신성 정직 소박 출입구 <br>회색 평범 겸손 수수 침율 무기력"
    },{
        "infoNumber" : "20110514",
        "question" : "면의 한계나 교차에서 생기는 것으로 직접 지각되지 못하는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["네거티브 점","포지티브 점","포지티브 선"],
        "correct_answer" :"네거티브 선",
        "desc" : "- 포지티브 점  : 명확히 지각되는 점. 크기, 형태에 따라 다르게 지각됨<br>- 네거티브 점 : 직접 지각되지 못하는 점. 선의 한계, 교차, 꼭지점 등에 생기는 점 <br>- 포지티브 선 : 점의 이동이나 확대에서 얻어지는 선. 길이, 폭, 방향에 다르게 지각됨<br>- 네거티브 선 : 지각되지 못하는 선. 길이, 폭, 방향에 다르게 지각됨.<br>- 포지티브 면 : 점의 확대나 폭의 확대. 선의 이동 등으로 성립되는 면<br>- 네거티브 면 : 점의 밀집, 선의 집합이나, 선으로 둘러싸여 성립된 면<br>- 포지티브 입체 : 일정한 공간을 점유하는 물체<br>- 네거티브 입체 : 공간적인 입체. 실내공간, 내부공간"
    },{
        "infoNumber" : "20110515",
        "question" : "다음 설명과 같은 특성을 가지는 선(line)은?",
        "question_desc" : "우아,매력,모호,유연, 복잡함의 상징으로, 여성적인 섬세하고 동적인 표정을 나타낸다.",
        "incorrect_answers" : ["직선","절선","점선"],
        "correct_answer" :"곡선",
        "desc" : "곡선 :여성적 우아 자유스러움 레이스 <br>직선 희망 상승 권위 숭고 "
    },{
        "infoNumber" : "20110516",
        "question" : "다음 중 쓴맛을 나타내는 색은?",
        "incorrect_answers" : ["검정","주황","회색"],
        "correct_answer" :"파랑",
        "desc" : "단맛 적색 주황색 <br>신맛 녹색과 노랑 연두의 배색<br>쓴맛 밤색 파랑색 "
    },{
        "infoNumber" : "20110517",
        "question" : "색의 활용 효과에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers" : ["밝은 바탕에 어두운 색 글자보다 어두운 바탕에 밝은 색 글자가 더 굵고 커 보인다.","같은 크기의 검정색 상자와 흰색 상자를 비교하면 흰색 상자가 더 가볍게 느껴진다.","천장을 좀 더 높게 보이게 하려면 벽면과 동일계열의 고명도 색을 천장에 칠한다."],
        "correct_answer" :"상의를 하의보다 더 어두운 색상으로 하면 키가 더 커 보인다.",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110518",
        "question" : "색과 색체에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["색은 심리적 현상을 말한다.","색채는 물리적 현상을 말한다.","색채는 유채색을 말한다."],
        "correct_answer" :"색은 무채색을 포함하지 않는다.",
        "desc" : "색이란 우리 눈을 자극함으로써 생기는 지각현상 <br>-빛에 의한 물체의 반사 흡수등을 통해 얻어짐 <br>- : 추상체 밝은 곳에서 색을 구별하는 시세포 <br>- : 간상체 어두운 곳에서 명암을 구별하는 시세포"
    },{
        "infoNumber" : "20110519",
        "question" : "생동감 있는 형태를 창조하여 시야가 형태와 구성 주변을 따라 움직이도록 하는 디자인 원리는?",
        "incorrect_answers" : ["대칭","통일","비례"],
        "correct_answer" :"비대칭",
        "desc" : "통일 일정한 형식과 질서 규칙 통일성 <br>변화 형식을 파괴 재미와 흥미 부여<br>대칭 균제 상칭 중앙을 기준으로 대칭됨<br>시각적으로 안정되어 보임 개성적 감각적인 디 자인 실무디자인에서 많이 사용"
    },{
        "infoNumber" : "20110520",
        "question" : "디자인 의미에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["넓은 의미로 심적 계획(a mental plan)이다.","좁은 의미로는 보다 사용하기 쉽고 안전하며, 아름답고, 쾌적한 생활환경을 창조하는 조형행위이다.","사전적의미로 라틴어의 'designare'와 같이 ’지시하다, 계획을 세우다, 스케치를 하다‘ 등의 의미로 사용된다"],
        "correct_answer" :"도안(圖案)또는 의장(意匠)을 말하며, 주어진 목적에 관계없이 비실체적인 행위의 총체이다.",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110521",
        "question" : "IPv6 주소체계에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers" : ["라우터의 라우팅 테이블에 오버플로우 현상을 제거하여 라우팅 능력을 개선한다.","IPSEG을 통하여 보안의 취약점을 찾아낼 수 있다.","QoS(Quality of Service) 제어기능을 지원한다."],
        "correct_answer" :"64bit의 확장된 주소 공간을 제공한다.",
        "desc" : "-IPv4 주소 공간의 고갈, 보안 능력 해결을 위한 차세 대 IP주소 <br>-계층적 구조, 16bit씩 8개로 구성된 총 128bit의 체계 (16진수와 콜론으로 표시함)"
    },{
        "infoNumber" : "20110522",
        "question" : "상호작용을 지원하는 웹 페이지 제작을 위한 CGI의 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers" : ["웹 브라우저와 웹서버, 응용프로그램 간의 일종의 인터페이스이다.","방명록이나 카운터, 게시판 등에 사용된다.","HTML의 &lt;FORM&gt;태그를 이용하여 CGI 프로그램으로 데이터를 전달한다."],
        "correct_answer" :"사용자에게 일방적인 정보제공을 하기 위해 사용된다.",
        "desc" : "CGI : 컴퓨터 그래픽을 적용하여 예술, 인쇄 매체, 비디오 게임, 영화, 텔레비전 프로그램, 단편, 광고, 비디오 및 시뮬레이터에서 이미지를 생성하거나 제작하는 데 사용"
    },{
        "infoNumber" : "20110523",
        "question" : "네트워크를 통해 데이터 통신을 실행하는데 사용되는 일련의 규칙을 무엇이라고 하는가?",
        "incorrect_answers" : ["호스트","서버","토폴로지"],
        "correct_answer" :"프로토콜",
        "desc" : "호스트 :인터넷을 통해 다른 컴퓨터들과 쌍방향 통신이 가능한 컴퓨터 <br> 서버 :클라이언트에게 네트워크를 통해 정보나 서비스를 제공하는 컴퓨터 시스템 <br> 토폴로지 :컴퓨터 네트워크의 요소들(링크, 노드 등)을 물리적으로 연결해 놓은 것, 또는 그 연결 방식 "
    },{
        "infoNumber" : "20110524",
        "question" : "다음 중 인터넷에서 사용하고 있는 통신 프로토콜은?",
        "incorrect_answers" : ["TCP/IP","DNS","100 Base","cat 5"],
        "correct_answer" :"TCP/IP",
        "desc" : "dns :할당된 도메인 영역에 대한 정보를 가지고 있는 서버 <br> 100 base :미국의 4개사에 의해 고속 이더넷이라는 LAN으로 IEEE 802.3 소위원회에 제안되었다.<br> cast 5 :네트워크 연결을 위한 옥내배선 선중에 하나인 UTP 케이블의 종류 입니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110525",
        "question" : "인터넷의 기본 통신규약인 TCP/IP의 개발에 기초가 된 미국 국방성의 네트워크는?",
        "incorrect_answers" : ["NSFNET","ARPANET","BITNET","CSNET"],
        "correct_answer" :"ARPANET",
        "desc" : "NSFNET : 56Kbps속도의 기간망(Backborne Network)<br> BITNET :인터넷과 비할 수 있는, 그러나 인터넷과는 분리되어 있는 미국내 대학교 사이트들을 연결한 네트웍 <br> CSNET : ARPANET에 직접 연결할 수없는 대학 및 기관에 네트워킹 이점을 제공하도록 설계된 현재 없어진 컴퓨터 네트워크입니다"
    },{
        "infoNumber" : "20110526",
        "question" : "웹 브라우저(Web Browser)의 종류가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers" : ["Mosaic","Opera","Safari"],
        "correct_answer" :"Leno",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110527",
        "question" : "웹 브라우저에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers" : ["인터넷 웹서버에 저장된 하이퍼텍스트와 하이퍼미디어 정보를 불러와서 사용자의 컴퓨터 화면에 보여주는 역할을 하는 프로그램이다.","인터넷 익스플로러 5.0이상의 버전에서 쿠키 거부 기능을 추가하였다.","기본적으로 HTTP 프로토콜을 사용한 웹서비스를 제공하지만 FTP, Usenet, 전자우편 등의 서비스도 함께 제공한다."],
        "correct_answer" :"HTML 이외의 형식의 정보를 다루기 위해 자체적으로 CGI 프로그램을 사용한다.",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110528",
        "question" : "인터넷 정보검색 방법으로 적절하지 않은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["검색하고자 하는 정보에 적합한 검색엔진을 선택한다.","검색엔진을 사용할 경우 정확한 검색어를 선정한다.","해당하는 검색엔진의 기능을 충분히 숙지한다."],
        "correct_answer" :"단어별 검색엔진은 초보자가 사용하기에 용이하다.",
        "desc" : "초보자가 사용하기에 쉬운 검색엔진은 주제별(디렉터리) 검색엔진입니다.대분류, 중분류, 소분류의 계층 형태를 찾아들어가는 검색방식이지요.단어별 검색엔진은 키워드, 주제어 검색엔진으로 일반적인 키워드형 검색입니다.사용자가 찾고자 하는 검색 키워드를 입력하여 검색합니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110529",
        "question" : "자바스크립트에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["HTML 문서에 포함되어 실행되는 스크립트언어이다.","동적인 웹 페이지를 작성할 수 있도록 해준다.","모든 플랫폼에서 인터프리터에 의해 실행이 가능하다."],
        "correct_answer" :"컴파일 과정을 통하여 스크립트를 직접 실행하는 인터프리터 언어이다.",
        "desc" : "자바스크립트는 컴파일이 필요없습니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110530",
        "question" : "웹 문서에 mp3 사운드 파일을 삽입하여 재생되도록 하고자 할 때 사용되는 태그는?",
        "incorrect_answers" : ["&lt;IMG&gt;","&lt;BK&gt;","&lt;MP3&gt;"],
        "correct_answer" :"&lt;EMBED&gt;",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110531",
        "question" : "자바스크립트의 내장함수에 해당되지 않는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["eval()","parselnt()","escape()"],
        "correct_answer" :"fun define()",
        "desc" : "자바스크립트 내장함수<br>alert() 메시지 창을 생성<br>eval() 문자열로 입력된 수식을 계산<br>parselnt() 문자열을 정수로 변환<br>parseFloat() 문자열을 실수(부동소수점)로 변환<br>confirm() [확인]이나 [취소] 버튼이 나타나는 메지시 창을 생성<br>escape() 문자의 ASCII값을 반환<br>setTimeout() 일정시간이 지난 후 지정된 명령을 호출<br>setInteral() 일정시간마다 지정된 명령을 반복 호출"
    },{
        "infoNumber" : "20110532",
        "question" : "웹 페이지 제작 시 배경 색상 설정이 흰색으로 지정되지 않는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["&lt;BODY bgcolor='#ffffff'&gt;","&lt;BODY bgcolor='white'&gt;","&lt;BODY bgcolor='ffffff'&gt;"],
        "correct_answer" :"&lt;BODY bgcolor='#000000'&gt;",
        "desc" : "&lt;BODY bgcolor='#000000'&gt; : 검정"
    },{
        "infoNumber" : "20110533",
        "question" : "웹페이지를 만들기 위해 사용되는 프로그램 중 클라이언트 측에서 수행되는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["ASP","JSP","PHP"],
        "correct_answer" :"JavaScript",
        "desc" : "클라이언트 수행 방식클라이언트의 요청사항이 클라이언트 측 웹 브라우저에서 바로 실행되어 나타남ex) HTML, DHTML, CSS, XML, XHTML<br>서버측 수행방식클라이언트의 요청사항이 서버측에서 먼저 실행 된 후 그 결과만 클라이언트 측 웹브라우저에 반환되어 나타남ex) ASP, JSP, PHP"
    },{
        "infoNumber" : "20110534",
        "question" : "인터넷 사이트를 방문할 때 1024×768로 최적화되어 있는 사이트를 방문할 때가 있다. 이 사이트는 전체 화면이 한 눈에 들어오지 않아 스크롤바를 이용하거나 해상도를 높여 한 화면으로 볼 수 있도록 한다. 이때, 해상도를 바꾸지 않고 화면을 확대하는 단축키는?",
        "incorrect_answers" : ["F8","F9","F10"],
        "correct_answer" :"F11",
        "desc" : "F11키는 전체 화면 보기"
    },{
        "infoNumber" : "20110535",
        "question" : "다음 중 미디어 데이터를 처리하고 재생함으로서 웹 브라우저의 기능을 확장시켜 주는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["쿠키","책갈피","다이어그램"],
        "correct_answer" :"플러그인",
        "desc" : "플러그인 :호스트 응용 프로그램과 서로 응답하는 컴퓨터 프로그램"
    },{
        "infoNumber" : "20110536",
        "question" : "주제별 검색엔진으로 카테고리에 의한 체계적인 링크 정보를 제공하는 검색엔진은?",
        "incorrect_answers" : ["메타 검색엔진","하이브리드형 검색엔진","에이전트 검색엔진"],
        "correct_answer" :"디렉터리형 검색엔진",
        "desc" : "메타 검색엔진 : 자체 데이터베이스 없이 여러개의 검색엔진에서 검색, 중복으로 검색된 정보는 하나로 통일해 보여줌<br>주제별(디렉터리) 검색엔진 : 초보들이 사용하기용이, 대분류, 중분류 소분류의 계층형태를 찾아가는 방식<br>단어별(키워드,주제어)검색엔진 : 일반적인 키워드 검색, 찾고자 하는 검색 키워드를 입력해 검색<br>하이브리드형 검색엔진 : 키워드형 검색엔진과 주제별 검색엔진의 기능을 모두 제공하는 검색엔진<br>로봇에이전트 검색엔진 : 인터넷상의 정보를 자발적으로 수집하여 검색 엔진의 데이터베이스에 저장하는 프로그램(로봇, 스파이더, 크롤러등)"
    },{
        "infoNumber" : "20110537",
        "question" : "HTML 문서의 입력 양식 필드에서 값이 바뀌었을 때 처리해주는 자바스크립트의 이벤트 함수는?",
        "incorrect_answers" : ["OnClick()","OnLoad()","OnSelect()"],
        "correct_answer" :"OnChange()",
        "desc" : "OnClick() : 클릭 <br> OnLoad : 로드 될떄 <br> OnSelect() : 선택 됬을때"
    },{
        "infoNumber" : "20110538",
        "question" : "HTML 태그의 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers" : ["&lt;I&gt; … &lt;/I&gt; : 이탤릭체를 보여준다.","&lt;CENTER&gt; … &lt;/CENTER&gt; : 태그사이에 있는 문단을 가운데로 정렬한다.","&lt;BR&gt; : 줄을 바꿀 때에 사용한다."],
        "correct_answer" :"&lt;OL&gt; … &lt;/OL&gt; : 순서를 매기지 않은 목록을 작성할 때 사용한다",
        "desc" : "<OL> Order list 순서를 매기는 태그<br>&lt;UL&gt; Unordered list 순서를 매기지 않는 태그<br>&lt;Li&gt; list  하위리스트 시작"
    },{
        "infoNumber" : "20110539",
        "question" : "OSI 7계층 중 직접 연결된 시스템간의 오류 없는 데이터 전송을 담당하며 네트워크 계층에 서비스를 제공해 주는 역할을 하는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["물리 계층","전송 계층","응용 계층"],
        "correct_answer" :"데이터 링크 계층",
        "desc" : "계층 1: 물리 계층<br>계층 2: 데이터 링크 계층<br>계층 3: 네트워크 계층<br>계층 4: 전송 계층<br>계층 5: 세션 계층<br>계층 6: 표현 계층<br>계층 7: 응용 계층"
    },{
        "infoNumber" : "20110540",
        "question" : "HTML 문서의 구조에 대한 설명이 올바르지 않은 것은?",
        "incorrect_answers" : ["태그라 불리는 코드들로 구성된다.","메모장과 같은 일반적인 에디터나 워드프로세서를 통하여 작성한다.","&lt;HTML&gt;로 시작해서 &lt;/HTML&gt;로 종료한다."],
        "correct_answer" :"HTML을 이용하여 제작한 문서의 확장자는 *.htm 또는 *.http 이다.",
        "desc" : "HTML문서 확장자는 *.htm 또는 *.html 입니다"
    },{
        "infoNumber" : "20110541",
        "question" : "2차원 이미지를 3차원 이미지로 대응시키는 텍스처 매핑(Texture Mapping)이 개발된 년도는?",
        "incorrect_answers" : ["1971년","1976년","1979년"],
        "correct_answer" :"1974년",
        "desc" : "텍스처 매핑(texture mapping)은 컴퓨터 그래픽스분야에서 가상의 삼차원 물체의 표면에 세부적인 질감의 묘사를 하거나 색을 칠하는 기법이다.쉽게 말하자면 지도를 제작할 때 입체인 지구표면은 평면으로 바꾸는 방법을 쓰지만 텍스처 매핑의 경우에는 그 반대로 2차원을 3차원에 적용하는 것이다. **에드윈 캣멀의 1974년 박사 학위 논문에서 처음 개척**되기 시작했다.텍스쳐 매핑의 종류로는 불투명 매핑, 반사 매핑, 범프 매핑 이 있다"
    },{
        "infoNumber" : "20110542",
        "question" : "오려낸 그림을 2차원 평면상에서 한 프레임씩 움직이면서 촬영하는 스톱 애니메이션을 말한다. 클레이 애니메이션이나 인형 애니메이션과 비슷하지만 3차원이 아닌 2차원이라는 점에서 구분되는 애니메이션은?",
        "incorrect_answers" : ["셀 애니메이션","종이 애니메이션","모래 애니메이션"],
        "correct_answer" :"컷 아웃 애니메이션",
        "desc" : "1. 셀 애니메이션: 캐릭터만 움직이는 초창기 기법 <br>2. 스톱 모션 애니메이션: 한 프레임씩 따로 촬영한 후  각 프레임을 연결 클레이 애니메이션- 찰흙으로 인형 제작 후 콤마 촬영 해 나가는 기법의 애니메이션 <br>3. 고우 모션 애니메이션: 기계장치가 된 인형이나 제 작물을 움직이게 하여 촬영하는 기법, 스톱 모션보다  생동감 있는 표현 가능 <br>4. 컷 아웃 애니메이션: 종이 위에 형태를 그리고 잘라 낸 다음 손으로 각각의 종이들을 직접 한 장면씩 움직 여가며 촬영"
    },{
        "infoNumber" : "20110543",
        "question" : "디지털 이미지를 구성하는 최소 단위를 일컫는 용어는?",
        "incorrect_answers" : ["디스플레이(Display)","비트맵(Bitmap)","오브젝트(Object)"],
        "correct_answer" :"픽셀(Pixel)",
        "desc" : "픽셀(Pixel)입니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110544",
        "question" : "컴퓨터의 그래픽 이미지의 보정 및 수정의 과정으로 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers" : ["크로핑(Cropping)을 한다.","노이즈(Noise)를 삭제한다.","컬러(Color)를 조절한다."],
        "correct_answer" :"윤곽선(Outline)을 흐리게 한다.",
        "desc" : "크로핑은 강조하고 싶은 메세지나 주제를 드러내기 위해서 적극적으로 잘라내는 것으로 구성을 전체적으로 바꾸는 것 <br>노이즈는 사진에 거친느낌을 줘서 질감을 고급스러움?을 표현합니다. <br> 컬러 :색을 조정 "
    },{
        "infoNumber" : "20110545",
        "question" : "이미지를 선분의 집합이 아니라 픽셀들의 배열 형태로 처리하는 방식은?",
        "incorrect_answers" : ["랜덤 그래픽스","벡터 그래픽스","픽셀 그래픽스"],
        "correct_answer" :"레스터 그래픽스",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110546",
        "question" : "움직임이 없는 무생물적인 존재를 여러 번에 걸쳐 변형을 시키고 이를 연속 촬영 또는 기타 영상적 기법을 이용하여 마치 움직이는 것처럼 눈의 착각을 일으키도록 하는 기술은?",
        "incorrect_answers" : ["렌더링","모델링","크로마키"],
        "correct_answer" :"애니메이션",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110547",
        "question" : "웹 그래픽 디자인 제작기법에서 이미지를 표현하는 단계를 순서적으로 옳게 나열한 것은?",
        "incorrect_answers" : ["이미지 구성 → 이미지 표현 → 색상 선택 → 도구 선택","이미지 구성 → 이미지 표현 → 도구 선택 → 색상 선택","이미지 구성 → 색상 선택 → 이미지 표현 → 도구 선택"],
        "correct_answer" :"이미지 구성 → 도구 선택 → 색상 선택 → 이미지 표현",
        "desc" : "이미지 표현 단계 절차 : 1. 이미지를 구성 → 2. 도구 선택 → 3. 색상 선택 → 4. 이미지 표현"
    },{
        "infoNumber" : "20110548",
        "question" : "다음 설명에 알맞은 보조기억 장치는?",
        "question_desc" :"- 접근 속도는 느리지만 용량에 비해 가격이 저렴하여 대형 컴퓨터의 보조기억 장치에 이용된다. <br> - 순차접근만 되며 데이터 백업용으로 적합니다.",
        "incorrect_answers" : ["자기 디스크","플로피 디스크","광 디스크"],
        "correct_answer" :"자기 테이프",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110549",
        "question" : "웹디자인 프로세스 Pre-Production 중 단계에 해당되지 않는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["디자인 계획 수립","콘셉트 구상","디자인 구체화"],
        "correct_answer" :"동영상 제작",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110550",
        "question" : "3차원 그래픽 과정 중 매핑의 정의로 올바른 것은?",
        "incorrect_answers" : ["실제사진과 그려진 애니메이션을 결합시키는 것이다.","3차원의 입체물을 제작하고 공간속에 이를 배치하는 것이다.","광원과 카메라의 속성을 부여하여 이를 사실적인 이미지로 묘사하는 것이다."],
        "correct_answer" :"모델링된 각 물체의 표면에 고유한 재질감을 부여하는 것이다",
        "desc" : "매핑은 렌더링 과정중에 하나, 오브젝트의 표면질감과 풍경처리 <br>매핑의 종류에는 텍스쳐매핑, 범프매핑, 오패시티머핑, 솔리드텍스쳐매핑, 리플렉션 매핑 등이 있다."
    },{
        "infoNumber" : "20110551",
        "question" : "다음이 설명하고 있는 그래픽 파일 포맷은?",
        "question_desc" : " - 연합 사진 영상 전문가그룹에서 개발한 파일 포맷 <br> - 24비트의 1600만여 가지의 색상을 표현할 수 있다.<br> - 주로 멀티미디어 분야 및 인터넷상에서 사진 등을 압출할 때 사용한다.",
        "incorrect_answers" : ["GIF","PNG","BMP"],
        "correct_answer" :"JPEG",
        "desc" : "GIF : 그림 파일 형식의 하나. Graphics Interchange Format의 약자로, 네트워크 상에서 그래픽을 압축하여 빠르게 전송하려는 목적으로 개발되었다. <br> PNG :포터블 네트워크 그래픽스는 비손실 그래픽 파일 포맷의 하나이다 <br> BMP : 떤 디바이스에서도 정확하게 이미지를 보여줄 수 있는 파일 유형입니다. 각각의 이미지 픽셀을 고유한 개체로 처리하는 특징 때문에 이미지 품질이 좋고 세부 정보도 많습니다. 따라서 파일 크기가 크지만 그만큼 편집하기도 쉽습니다. "
    },{
        "infoNumber" : "20110552",
        "question" : "다음 소프트웨어 중 2D 평면 디자인을 할 때 사용하는 소프트웨어로만 나열된 것은? ",
        "question_desc" : "㉠오토캐드 ㉡일러스트레이터 <br>  ㉢하이퍼텍스트 ㉣자바스크립트",
        "incorrect_answers" : ["㉢ ㉣","㉠ ㉣","㉡ ㉣"],
        "correct_answer" :"㉠ ㉡",
        "desc" : "하이퍼 텍스트 :하이퍼텍스트는 참조를 통해 독자가 한 문서에서 다른 문서로 즉시 접근할 수 있는 텍스트이다. <br> 자바스크립트 : 객체지향 언어"
    },{
        "infoNumber" : "20110553",
        "question" : "웹상에서 사용되는 파일 포맷 중 GIF와 JPEG의 장점을 합친 형태로 GIF와는 달리 투명도 자체를 조절할 수 있는 특징을 가진 것은?",
        "incorrect_answers" : ["AI","PDF","PSD"],
        "correct_answer" :"PNG",
        "desc" : "png :특허 문제가 얽힌 GIF 포맷의 문제를 해결하고 개선하기 위해서 고안되었다. PNG는 공식적으로는 '핑'이라고 읽지만, 대부분은 '피엔지'라고 영어 철자 그대로 읽는다"
    },{
        "infoNumber" : "20110554",
        "question" : "사용할 수 있는 색상의 수가 제한될 경우에 주로 사용하며 작은 수의 색상으로 눈의 착시현상을 이용하여 여러 색을 사용한 듯한 효과를 얻을 수 있는 방법은?",
        "incorrect_answers" : ["Modeling","Rotating","REsolution"],
        "correct_answer" :"DIthering",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110555",
        "question" : "웹디자인 기획 시 고려해야할 사항과 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers" : ["사이트의 목적과 필요성을 충분히 인식하였는가?","유사, 경쟁 사이트의 디자인 분석은 완료하였는가?","통일성 확보를 위한 컬러, 톤, 폰트, 레이아웃의 원칙들은 수립되었는가?"],
        "correct_answer" :"일련의 과정들에 대한 문서들의 보관 및 데이터 백업은 완료하였는가?",
        "desc" : "문서의 보관이나 데이터 백업 같은 경우는 웹디자인 기획 고려사항과 관계가 없습니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110556",
        "question" : "웹 인터페이스 디자인에서 강조되는 특성이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers" : ["사용자 편의성","일관성","독창성"],
        "correct_answer" :"강제성",
        "desc" : "강제성은 없습니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110557",
        "question" : "웹 그래픽 제작에서 백그라운드 이미지 삽입에 관한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers" : ["줄무늬를 배경 이미지로 제작","도형을 이용한 패턴 제작","부드러운 그라데이션 제작"],
        "correct_answer" :"동영상을 배경 이미지로 제작",
        "desc" : "동영상을 배경 이미지로 제작하면 웹페이지의 가독성이 떨어지고 로딩 시간이 길어지므로,<br>동영상을 배경 이미지로 제작하는 것은 적절하지 않습니다.<br>배경 이미지는 무늬 패턴이나 도형 패턴, 그라데이션으로 제작하는 것이 좋습니다."
    },{
        "infoNumber" : "20110558",
        "question" : "애니메이션 기법 중 두 개의 서로 다른 이미지나 3차원 모델 사이의 변화하는 과정을 서서히 나타내는 것은?",
        "incorrect_answers" : ["로토스코핑","미립자시스템","중첩 액션"],
        "correct_answer" :"모핑",
        "desc" : ""
    },{
        "infoNumber" : "20110559",
        "question" : "물체 경계면의 픽셀을 물체의 색상과 배경의 색상을 혼합해서 표현하여 경계면이 부드럽게 보이도록 하는 기법은?",
        "incorrect_answers" : ["Dithering","Telecine","Compositing"],
        "correct_answer" :"Antialiasing",
        "desc" : "Dithering :양자화 오류를 무작위화하기 위해 의도적으로 적용된 노이즈 형태 <br> Telecine : 움직이는 영상 필름스트립을 비디오로 변환하는 과정 <br>  Compositing : 합성은 개별 소스의 시각적 요소를 단일 이미지로 결합하는 프로세스 또는 기술 "
    },{
        "infoNumber" : "20110560",
        "question" : "디자인 구체화 단계에서 구상되어진 디자인을 구현하기 위해서 사용되는 프로그램과 그 역할이 잘못 설명된 것은?",
        "incorrect_answers" : ["드림위버 : HTML 코딩할 때 사용","포토샵 : 이미지의 변형 및 아이콘 제작에 사용","케이크워크 : 사운드 편집 및 변환에 사용"],
        "correct_answer" :"플래시 : 동영상 및 사운드 편집에만 사용",
        "desc" : "플래시는 벡터 기반의 애니메이션 그래픽 툴을 의미합니다.<br>동영상 편집은 프리미어를 말합니다."
    }
]